分手 被炒 易患適應性障礙

分手 被炒 易患適應性障礙

健康與醫療

沙田醫院精神科副顧問醫生林煒指持續失眠、脾氣突然變得暴躁，都是情緒病先兆。周智堅攝

【本報訊】情緒健康不容忽視，沙田醫院精神科副顧問醫生林煒表示，精神科門診個案有上升趨勢，以威爾斯親王醫院為例，精神科門診現時每年有5萬至5.2萬求診人次，持續失眠、脾氣突然變得暴躁，都是情緒病先兆，呼籲港人正視。

脾氣突暴躁為警號

林指，增加的求診個案中，多數因工作、家庭問題包括婚姻、管教子女，帶來種種壓力及情緒問題。當中不乏從事金融、教學工作的人。除了工作量大引起壓力，人事問題都很重要，包括與同事或上司「夾唔嚟」。
常見求診的情緒病包括「適應性障礙」（Adjustment Disorder），例如與伴侶分手或被解僱，引致情緒困擾，其次包括抑鬱症、焦慮症等。林稱，「經常瞓唔到」要留意。失眠可以由不同的情緒病引起，建議盡快求診。另外，脾氣突然變得暴躁也是另一情緒病警號，不能掉以輕心。
■記者梁麗兒

想輕輕鬆鬆健康啲，記住留意健康蘋台

適應 性障礙